<resources>
    <string name="app_name">Ecology</string>
    <string name="HeadName">Об экологии</string>
    <string name="start">НАЧАТЬ ОБУЧЕНИЕ</string>
    <string name="exit">ВЫЙТИ</string>
    <string name="go_back">ВЕРНУТЬСЯ НАЗАД</string>
    <string name="choice">ВЫБЕРИ, ЧЕМ ХОЧЕШЬ СЕЙЧАС ЗАНЯТЬСЯ</string>
    <string name="to_start">ИЗУЧИТЬ НОВОЕ</string>
    <string name="testing">ПРОЙТИ ТЕСТИРОВАНИЕ</string>
    <string name="theme">ВЫБЕРИ ТЕМУ</string>
    <string name="theme_1">ИСТОРИЯ ПОЯВЛЕНИЯ ЭКОЛОГИИ КАК НАУКИ</string>
    <string name="test">ВЫБЕРИ ТЕМУ ТЕСТА</string>
    <string name="theme_1_1">Предыстория</string>
    <string name="theme_1_2">Экологические проблемы в той или иной мере решались человечеством стихийно на протяжении всей естественной истории. Человек рано понял, что пользоваться природными богатствами необходимо разумно, не нарушая продуктивных физических и биологических природных механизмов и сохраняя тем самым основу своего существования. Корни экологического знания уходят в глубокую древность. Наскальные рисунки, сделанные первобытными людьми, свидетельствуют о том, что интерес человека к окружающему миру был далек от простого любопытства. Идея охраны природы и, в частности, красоты естественных лесов была близка жителям Древней Греции. Так, древнегреческий поэт Гораций в письме патрицию Фуску Авидию говорит: «В ваших садах великолепные колоннады. Не для того ли они построены, чтобы запереть рощи и леса? Природа, которую вы гоните прочь ударами секир, которую вы гоните в двери из ваших домов, к счастью, возвращается обратно через окно». Древнегреческие мыслители передали эстафету римским ученым, а те «перекинули мостик» в эпоху Возрождения.</string>
    <string name="theme_1_3">Великие географические открытия эпохи Возрождения послужили толчком для развития природопользования. Ученые и путешественники не только описывали внешнее и внутреннее строение растений, но и сообщали сведения об их зависимости от условий произрастания или возделывания. Описание животных сопровождалось сведениями об их повадках, местах обитания. Большой вклад в формирование экологических знаний внес шведский естествоиспытатель К. Линней (1707-1778). Не утратили своей актуальности его сочинения «Экономия природы» и «Общественное устройство природы». Под «экономией» ученый понимал взаимоотношения всех естественных тел, сравнивал природу с человеческой общиной, живущей по определенным законам. Французский исследователь природы Ж. Бюффон (1707-1788) в 1749 г. предпринял дерзкую для того времени попытку представить развитие Земли, животного мира и человека как единый эволюционный ряд. В его более поздних трудах подчеркивалось ведущее значение климатических факторов в экологии организмов.</string>
    <string name="unavailable_func">THIS FUNCTION IS UNAVAILABLE NOW</string>
</resources>